@inproceedings{Grabar-Farce-Sparrow:TALN:2018,
    author = "Grabar,Natalia and Farce,Emmanuel and Sparrow,Laurent",
    title = "\'{E}tude de la lisibilit\'{e} des documents de sant\'{e} avec des m\'{e}thodes d'oculom\'{e}trie",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "3-18",
    note = "Study of readability of health documents with eye-tracking methods",
    abstract = "Le domaine m\'{e}dical fait partie de la vie quotidienne pour des raisons de sant\'{e}, mais la disponibilit\'{e} des informations m\'{e}dicales ne garantit pas leur compr\'{e}hension correcte par les patients. Plusieurs \'{e}tudes ont d\'{e}montr\'{e} qu'il existe une difficult\'{e} r\'{e}elle dans la compr\'{e}hension de contenus m\'{e}dicaux par les patients. Nous proposons d'exploiter les m\'{e}thodes d'oculom\'{e}trie pour \'{e}tudier ces questions et pour d\'{e}tecter quelles unit\'{e}s linguistiques posent des difficult\'{e}s de compr\'{e}hension. Pour cela, des textes m\'{e}dicaux en version originale et simplifi\'{e}e sont exploit\'{e}s. L'oculom\'{e}trie permet de suivre le regard des participants de l'\'{e}tude et de r\'{e}v\'{e}ler les indicateurs de lecture, comme la dur\'{e}e des fixations, les r\'{e}gressions et les saccades. Les r\'{e}sultats indiquent qu'il existe une diff\'{e}rence statistiquement significative lors de la lecture des versions originales et simplifi\'{e}es des documents de sant\'{e} test\'{e}s.",
    keywords = "Lisibilit\'{e} des documents, compr\'{e}hension, alphab\'{e}tisation m\'{e}dicale, oculom\'{e}trie.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/12.pdf"
}
